<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Lauffreude Berlin</title>
    <link>https://lauffreude-berlin.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Lauffreude Berlin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jul 2022 12:02:56 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lauffreude-berlin.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Willkommen</title>
      <link>https://lauffreude-berlin.github.io/post/willkommen/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://lauffreude-berlin.github.io/post/willkommen/</guid>
      <description>Herzlich Willkommen bei LaufFREUDE Berlin! Laufen kann Medizin und Lebensfreude sein – ganz gleich ob mit einer Lauftherapie oder bei einem Erinnerungslauf.&#xA;Ich biete Ihnen verschiedene Formen des leistungsfreien Laufens an. Es ist nie zu spät mit dem Laufen zu beginnen. Beim gemeinsamen Laufen an der frischen Luft können Sie Freude empfinden, Orte und Menschen kennenlernen, eine Stärkung des seelischen und körperlichen Wohlbefindens erfahren und präventiv für die Ihre Gesundheit sorgen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lauftherapie</title>
      <link>https://lauffreude-berlin.github.io/post/lauftherapie/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://lauffreude-berlin.github.io/post/lauftherapie/</guid>
      <description>Lauftherapie ist eine psychosoziale Bewegungstherapie zur Stärkung der Selbstwirksamkeit und des Wohlbefindens. Lauftherapie enthält keinen Leistungssportgedanken.&#xA;Zielgruppe und Ziele der Lauftherapie Noch-Nicht-Läufer:innen, die sich in der Natur bewegen wollen.&#xA;Freude am Laufen und Bewegen an der frischen Luft entwickeln&#xA;Stärkung des körperlichen und seelischen Wohlbefindens&#xA;Gesundheitliche Prävention&#xA;Stärkung des Immunsystems&#xA;Gewichtsreduzierung bei Übergewicht&#xA;Verbesserung der Blutzuckerwerte bei Diabetes&#xA;Senkung der Blutdruckwerte bei Bluthochdruck&#xA;Ablauf der Lauftherapie Jeder Kurs läuft acht Wochen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erinnerungsläufe</title>
      <link>https://lauffreude-berlin.github.io/post/erinnerungsl%C3%A4ufe/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://lauffreude-berlin.github.io/post/erinnerungsl%C3%A4ufe/</guid>
      <description>Erinnerungsläufe sind thematischen Stadttouren der anderen Art für Gäste und Berliner:innen! Berlin ist eine Stadt voller Erinnerungskultur. Geschichte(n), Denkmäler, spannende Menschen und Orte werden bei Erinnerungsläufen erlaufen, erkundet und erschlossen.&#xA;Ein Erinnerungslauf führt an besondere Orte, an denen kurze Laufpausen eingelegt werden und ich Geschichte(n) von diesen Orten und auch über Menschen, die mit diesen Orten in Verbindung stehen, erzähle. Beim langsamen, gemeinsamen Laufen gibt es Gelegenheit über das Gehörte und Gesehene nachzudenken und darüber ins Gespräch zu kommen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zur Person</title>
      <link>https://lauffreude-berlin.github.io/post/zur-person/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://lauffreude-berlin.github.io/post/zur-person/</guid>
      <description>Dr. Erdmute Nieke, Jg. 1970 Theologin (Studium der Evangelischen Theologie von 1993 bis 1999, Promotion 2007 an der Theologischen Fakultät der Humboldt-Universität Berlin)&#xA;Religionslehrerin (seit 2000) https://www.mein-kamishibai.de/vier-gute-gr%C3%BCnde-f%C3%BCr-das-kamishibai-in-f%C3%B6rderschule-und-sonderp%C3%A4dagogischem-f%C3%B6rderzentrum&#xA;Schulseelsorgerin (Weiterbildung 2017/18 in der Ev. Kirche Norddeutschlands)&#xA;Teilnahme am Grund- und Aufbaukurs „Das zielorientierte Kurzgespräch“ bei der Arbeitsgemeinschaft „Kurzgespräch in Seelsorge und Beratung e. V.“ (2018 bis 2020)&#xA;Läuferin (seit 2010 nach einer Diabetes-Typ-II-Diagnose)&#xA;Lauftherapeutin (Weiterbildung 2021/22 Multimodale Lauftherapie – MML – an der Hochschule für angewandte Wissenschaft und Kunst Hildesheim)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aktuelle Termine</title>
      <link>https://lauffreude-berlin.github.io/post/aktuelle-termine/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://lauffreude-berlin.github.io/post/aktuelle-termine/</guid>
      <description>Nächster Erinnerungslauf Sonntag, 8. März 2026 um 9.30 Uhr&#xA;Frauentagslauf für alle Geschlechter&#xA;Wir alle, die wir an eine deutsche Demokratie glaubten, machten uns der Blindheit schuldig. Wir sahen nicht die Verräter in unserer Mitte. Alice Salomon 1942&#xA;In diesem Jahr wird der Frauentagslauf für alle Geschlechter an Alice Salomon (geb. 19. April 1872 in Berlin, gest. 30. August 1948 in New York) erinnern.&#xA;Alice Salomon ist eine Vordenkerin und Wortführerin der Frauenbewegung, eine Sozialreformerin und Schulgründerin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gutscheine</title>
      <link>https://lauffreude-berlin.github.io/post/gutscheine/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://lauffreude-berlin.github.io/post/gutscheine/</guid>
      <description>Verschenken Sie einen Gutschein! Verschenken Sie Bewegung!&#xA;Ostern, Weihnachten, Chanukka, Ramadanfest, Geburtstag, Hochzeitstag, Frauentag, Beginn des Ruhestandes - Anlässe gibt es viele!&#xA;Schenken Sie Ihren Freund:innen ein Angebot der Lauffreude Berlin!&#xA;Schenken Sie FREUDE!&#xA;Schreiben Sie mir eine Mail oder rufen Sie mich an, ich berate Sie gern bei der Auswahl und Zusammenstellung eines Gutscheins.&#xA;Kontakt</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://lauffreude-berlin.github.io/post/kontakt/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://lauffreude-berlin.github.io/post/kontakt/</guid>
      <description>Kontakt &amp;amp; Anmeldung &amp;amp; Rückfragen Dr. Erdmute Nieke&#xA;Telefon 01520 90 35 603 (mit Anrufbeantworter) Wenn Sie mir Ihre Kontaktdaten hinterlassen, rufe ich Sie gern zurück.&#xA;Email erdmute@lauffreude.berlin (Bitte unbedingt LaufFREUDE eingeben, nicht Freunde!)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum &amp; Datenschutz &amp; Allgemeine Geschäftsbedingungen</title>
      <link>https://lauffreude-berlin.github.io/post/impressum/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 12:02:56 +0200</pubDate>
      <guid>https://lauffreude-berlin.github.io/post/impressum/</guid>
      <description>Impressum &amp;amp; Datenschutz &amp;amp; Allgemeine Geschäftsbedingungen Angaben gemäß § 5 des TMG, inhaltlich Verantwortliche im Sinne des Telemediengesetzes: Dr. Erdmute Nieke&#xA;Datenschutzerklärung Verantwortliche Stelle im Sinne der Datenschutzgesetze, insbesondere der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO), ist: Dr. Erdmute Nieke Borgfelder Steig 12 13503 Berlin 015209035603 erdmute(at)lauffreude(dot)berlin&#xA;Betroffenenrechte Unter den angegebenen Kontaktdaten können Sie jederzeit folgende Rechte ausüben:&#xA;Auskunft über Ihre bei uns gespeicherten Daten und deren Verarbeitung, Berichtigung unrichtiger personenbezogener Daten, Löschung Ihrer bei uns gespeicherten Daten, Einschränkung der Datenverarbeitung, sofern wir Ihre Daten aufgrund gesetzlicher Pflichten noch nicht löschen dürfen, Widerspruch gegen die Verarbeitung Ihrer Daten bei uns und Datenübertragbarkeit, sofern Sie in die Datenverarbeitung eingewilligt haben oder einen Vertrag mit uns abgeschlossen haben.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
